港共用黨八股及陰謀論回應利益輸送中資出版社 譴責政客「分中分台」立場

教育局譴責議員將推廣閱讀妖魔化強調不會優待某出版社
19.06.2020 22:08

教育界立法會議員葉建源表示，教育局推出的暑期閱讀贈閱圖書試行計劃，資助中小學校每位學生100元買書，要求學校三個星期內，在教育局提供的748本書目名單中選書，發現當中7成來自同一個中資出版集團，嚴重失衡，質疑有利益輸送。

教育局回應指，教育局是從專業角度，按圖書的質素考慮推介圖書，不會基於圖書出版社而建議書籍，絕不存在優待某書局或出版社。局方指，實體書市場上各出版社的份額不一，出版書種亦不盡相同，在「可供選擇書目名單」內比重有不同，不難理解，又指學校可以因應校情和實際運作需要，自行決定選書安排。對於某些政客以「分中分台」立場，將推廣閱讀政治化、妖魔化，甚至不惜扭曲事實，抹黑教育局利益輸送，完全是不實指控，教育局表示極度遺憾，並譴責有關做法。

送埋啲垃圾書洗腦